藥劑師學會：倡藥房藥劑師可助提供接種疫苗服務

藥劑師學會倡增疫苗接種點 社區藥劑師可助提供服務

醫院藥劑師學會參考英國倫敦接種新冠疫苗安排，建議本港長遠將疫苗接種服務擴展到已受訓的社區藥劑師，增加接種點以提高接種率，除了網上預約外，考慮設電話預約等。他們又建議，政府要清楚列出疫苗接種的優先群組及次序、為市民提供接種疫苗後自我護理的基本知識、為提供疫苗緊急醫療協助的合資格人士提供法律保障等。

學會表示，接種疫苗目的是減低嚴重感染及引發併發症導致死亡的風險，科興和BioNTech兩款疫苗都有效減低嚴重感染，雖然新冠疫苗長遠安全性及有效性有待確立，但以社會利益著想，學會建議市民盡快接種疫苗。

原文網址：

香港呢個醫生至上嘅地方
好多外國可以由護士/藥劑師/視光師 做嘅程序都要由醫生做
算鳩數啦

藥房冇假嘢？

藥房劏人仲叻過醫人

都係保障返市民啫

啲藥房好多都好古惑,佢地幫你打疫苗,點知會唔會輝瑞變做科興?

註冊藥劑師打 人地會唔會拎個牌玩野?
再者你咁講 診所一醫生一樣可以咁做

理得佢邊度打，總之讓領導先打。

外國一早就由 pharm / RN / PT 打流感針

問題係香港啲藥房佬好蠱惑

註冊藥房應該好少少？

鞋就你刷
鑊就藥劑師咩

藥劑師點解會識打針？實戰唔係應該廢過護士咩？

係連醫生都就黎可以唔考試換牌
註冊藥劑師 就唔會賣假藥咩
仲要打完針就無晒證據

醫生劏客叻啲喎

好多要有醫生紙先可以買嘅藥物
我行入一間有藥劑師嘅藥房，我無出示醫生紙都照賣俾我啦

所以一係就去信譽良好既註冊藥房 萬寧 watsons

呢個學會會長最愛出風頭，行內大把人唔妥佢。班街房藥劑師睬佢都有味，一陣有接種人士有過敏反應，唔通係藥房打大A急救？

藥房佬最多幫人配傷風感冒藥
叫佢打針佢都唔肯啦

醫院藥劑師學會參考英國倫敦接種新冠疫苗安排，建議本港長遠將疫苗接種服務擴展到已受訓的社區藥劑師

香港周街都係私家醫生（好似話有大約1500間私人診所可以打疫苗），真係唔需要學英國用社區藥劑師打

英國boots有專用房，香港唔知點揾到個乾淨空間出嚟打。

誠哥大集團可能做到

可能為日後打流感針同其他疫苗舖路？

搶住上位

香港藥劑training好似冇落手做環節